% !TeX document-id = {02ceda02-fa4f-45b6-803d-48d02c5e1131}
% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[%
	classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TP~,numdoc=02,mois=Février,titre={TP02.BOUCLES CORRECTION}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%fancy
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\begin{python}
from math import gcd

def travail_nombre(n) :
	nb_div = 0
	somme_div = 0
	print(f"La liste des diviseurs de {n} est :")
	for i in range(1, n+1) :
		if n % i == 0 :
			print(i)
			nb_div += 1
			somme_div += i
	print("---")
	print(f"{n} admet {nb_div} diviseurs.")
	print(f"La somme des diviseurs de {n} est {somme_div}.")
	print("---")
	if nb_div == 2 :
		print(f"{n} est premier.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas premier.")
	if somme_div == 2*n :
		print(f"{n} est parfait.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas parfait.")
	if gcd(somme_div, n) == 1 :
		print(f"{n} est un nombre de Duffy.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas un nombre de Duffy.")

\end{python}

\pagestyle{fancy}

\part{TP02 - Nombres particuliers (Correction)}

\smallskip

{\Large\sffamily\bfseries {\normalsize \faHamburger} -- Préparatifs --}

\medskip

Pour répondre à la problématique, on va procéder comme suit :
%
\begin{itemize}
	\item on va commencer à déterminer les diviseurs, en utilisant l'opérateur \cpy{\%} ;
	\item on va utiliser un compteur et une variable de cumul pour obtenir le nombre et la somme des diviseurs ;
	\item on termine par les différents tests pour les particularités de l'entier.
\end{itemize}

\smallskip

{\Large\sffamily\bfseries {\normalsize \faPython} -- Le code --}

\smallskip

\begin{CodePiton}[Lignes,Filigrane,Alignement=center,Largeur=16cm]{}
from math import gcd

def travail_nombre(n) :
	#initialisation des variables
	nb_div = 0
	somme_div = 0
	print(f"La liste des diviseurs de {n} est :")
	#balayage pour trouver les diviseurs
	for i in range(1, n+1) :
		if n % i == 0 :
			print(i)
			nb_div = nb_div + 1
			somme_div = somme_div + i
	print("---")
	#1ers affichages
	print(f"{n} admet {nb_div} diviseurs.")
	print(f"La somme des diviseurs de {n} est {somme_div}.")
	print("---")
	#test pour premier
	if nb_div == 2 :
		print(f"{n} est premier.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas premier.")
	#test pour parfait
	if somme_div == 2*n :
		print(f"{n} est parfait.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas parfait.")
	#test pour Duffy
	if gcd(somme_div, n) == 1 :
		print(f"{n} est un nombre de Duffy.")
	else :
		print(f"{n} n’est pas un nombre de Duffy.")
\end{CodePiton}

\smallskip

{\Large\sffamily\bfseries {\normalsize \faCode} -- Un test --}

\smallskip

\begin{ConsolePiton}<Largeur=16cm,Alignement=center>{}
travail_nombre(265)
\end{ConsolePiton}

\end{document}